Kohtu ette tuli kaebama Tallinnast maja perenaene Ann Habermann Kadaka külas elustawa Karel Anmann'i peale hüüriraha pärast ja ütles: Karel Andermann oli oma perega 10 kuud minu majas korteris ja pidi 2 1/2 rubla kuus maksma, aga kõik see hüüriraha, mis kümne kuupeal 25 rubla wälja teeb, on maksmata. Mitto korda küsisin raha ja iga kord lubas pearaha anda ja kui mees Karel Andermann ise wangi sai, siis nene ütles, mino õde käib kohut ja saab 30 rubla, siis maksan ära. Nelipühilauba läks naene salaja korterist wälja ja jättis oma asjadest maha: 1, woodi, kaks wana kappid, 1 pada, üks ämber ja kaks taldrikud. Kõik need asjad põle kokku rubla wäärt.
2. Karel Andermann wastas Ann Habermann'i kaebtuse peale nii: Mina olen muist ära maksnud ja minu teada peab weel kuusteistkümmend rubla weel maksta olema, aga naene teab seda selgem kui palju seda just on.
Kohus mõistis: 1, Ann Habermann kaebtus saab õigeks arwatud,
2, et Karel Andermannil praegu mitte nenda palju jõudu ei ole, et ta kohe korraga oma wõla wõiks ära tasuda, siis maksab tema iga kuus üks rubla ja seletab kahe aasta aja sees oma wõla Anna Habermanniga ära.
Lõpetud.
